# SlideGenius - Делаем презентацию понятным для программиста способом

[Рабочий проект с данными](https://disk.yandex.ru/d/VzC-eSqkngwRcA)

__Чем один ежедневный отчёт отличается от другого?__
1. несколько новых цифр..
2. пара-тройка новых формулировок..
3. и, конечно, дата..

После того, как все слайды собраны начинается пиксель-хантинг — выравнивание картинок и текстов так, чтобы работа выглядела аккуратной.
Итогом всех действий будет файл в формате PDF и распечатка на цветном принтере.

## Что мы имеем?

Расчеты в *nix, презентация в Windows.
Основная работа в одной OS, отчет о работе в другой.
    — Поддержка файлов из LO в MSO?
    — Нет, не слышал!

## Идея проекта:

1. Презентация - это набор слайдов
2. Каждый слайд - это набор слоёв
3. Каждый слой - это один из трёх объектов:
- Картинка
- Прямоугольник
- Текст
4. Структуру, данные и параметры каждого слоя можно хранить в JSON
5. Создавать слады и слои, редактировать данные можно программным способом. Например, с помощью python
6. Смотреть на результаты своего труда можно на экране, созданном с помощью pygame
7. Экспортировать в картинки и компилировать в pdf тоже умеет python

## Структура проекта:
__/presentation.py__ — Объект «Презентация», умеет работать с JSON-файлами, создавать/редактировать/удалять слайдады и слои.
__/windows.py__ — Оконный интерфейс для редактирования.
__/compose.py__ — Наглядное представление одного из слайдов.
__/compile.py__ — проекта в одиночные изображения и в один большой файл PDF.
__/show_color.py__ — Подбор цветов под тон, выбранный дизайнером.
__/table_it.py__ — Перевод таблицы в слои с параметрами.
__/src/table.ods__ — Таблица для расчета координиат каждого слоя. Используется перед тем, как собрать таблицу с помощью table_it.
